%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper,margin=1cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{\large Fonction inverse\\Trigonométrie}
\date{9/06/15}
\classe{2\up{de}14}
\dsnum{DS 8}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[Trigonométrie]~
  \begin{enumerate}
    \item Expliquer pourquoi aucune des deux équations ou systèmes d'équations suivants n'a de solutions.
      \begin{enumerate}
        \item $\systeme{\cos x=0,5}{\sin x=0,25}$
        \item $\sin x=1,2$
      \end{enumerate}
    \item On admet que $\cos \frac{\pi}{5}=\frac{1+\sqrt{5}}{4}$. Calculer $\sin \frac{\pi}{5}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Fonction inverse]
  Sans calculer leurs valeurs, ordonner les couples de nombres suivants.
  \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item $\frac{1}{5,5}$ et $\frac{1}{6}$
    \item $\frac{1}{-2}$ et $\frac{1}{-7}$
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[(In)équations]
  Résoudre les équations ou inéquations suivantes.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
      \item $\frac{x-3}{2x-1}=0$
      \item $-\frac{2}{x+1}=1$
      \item $\frac{2x-3}{5-x}<0$
      \item $\frac{3x-2}{4-6x}\geq0$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Algorithmique]~

  On considère l'algorithme suivant.
  \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=lines,mathescape=true]
  Lire x
  Si (2x-7)/(3-x) > 0
  Alors
    Afficher "Vrai"
  Sinon
    Afficher "Faux"
  FinSi
  \end{lstlisting}
  \begin{enumerate}
    \item Faire fonctionner cet algorithme avec $x=0$, $x=2$, $x=6$. À quoi sert-il ?
    \item Faire fonctionner cet algorithme avec $x=3$. Que se passe-t-il ?
    \item Corriger l'algorithme pour qu'il produise un résultat cohérent avec $x=3$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
